eboot exchange ver 2.8

ISO/CSOファイルのEBOOT.BINの抽出/バックアップ/変更を行うソフトです

操作説明
L/Rキー      ファイルの選択
L/Rトリガー  ファイルの選択
U/Dキー      ディレクトリの移動
△ボタン     EBOOT.BINの抽出/バックアップ/変更
□ボタン     EBOOT.BINの修復
STARTボタン  バックアップモードの切替え
SELECTボタン ALLモード
×ボタン  終了

動作について
△ボタン
1)ISO/CSOファイルからEBOOT.BINを読みだす
2)バックアップモードであれば、バックアップを拡張子EBTにて保存
  ただし、暗号化されていない場合は保存を行わない
3)復号化、すでに複合されている場合は何もしないが、エラーの場合は基本画面に戻る
4)パッチモードであれば、EBOOT.BIN Patcher 1.0とほぼ同様のパッチを当てる
5)ISO/CSOにEBOOT.BINを書き込む、その際に書込み禁止属性は無視する
※標準では非パッチ/非バックアップモードです。STARTボタンでモードを切り替えてください
  非バックアップモード/パッチモードの状態で△ボタンを押せば、
  複合済みのISOにパッチだけ適用できます

□ボタン     EBOOT.BINの修復
1)バックアップファイルを読み込む
2)ISO/CSOファイルにEBOOT.BINを書込む
  ただし、暗号化されていないファイルの場合は書き込まない

SELECT + △/□ボタン を押すことにより、すべてのISO/CSOを対象にファイル操作を行います
※別のディレクトリのISO/CSOは対象外です

注意
・今回から同梱のpspdecrypt.prxが必要になりました(Game Decrypter v2に同梱のものと同じです)
・EBOOT.BINのサイズに10MBまでの制限があります

・○ボタンでリッピング開始します
・ms0:/iso/にUMD_ID.ISOとして保存されます
・×ボタンで中断です
・例によってエラーチェックはしていません
・なるべく高速化してみました

v2.7からの変更点
・EBOOT.BINの最大サイズを10MBに変更

v2.6からの変更点
・リッピング機能の追加

v2.5βからの変更点
・Ys7のフリーズバグに対応

v2.4からの変更点
・アンデットナイツのパッチに対応

v2.3からの変更点
・ISOファイルに対して操作を行うとISOファイルが破損してしまうのを修正

v2.2からの変更点
・メモリ不足の対策として、EBOOT.BINの最大サイズを10MB->8MBに変更
・CSOファイルに対応
※注意：各種エラー対策は未完成です
        可能性としては低いですが、復号後のサイズや圧縮後のサイズが元ファイルより大きくなった場合は
        通常の処理が行えません（エラー処理や回避処理は未実装です）

        また、ファイルサイズを保存している部分も変更しているのですが、
        変更による再圧縮にて保存部分のサイズが大きくなった場合、ファイルサイズは
        変わらないままとなってしまい、エラーになる可能性もあります
        (対策もあるのですが処理が煩雑となるため、今回は対処していません)

		修復時にも圧縮率の違いで同一のバイナリにならない可能性があります

v2.1からの変更点
・バックアップモードが有効にならなかったのを修正
・5.50未満のファームに対応するパッチの追加(EBOOT.BIN Patcher 1.0とほぼ同様の機能)
  ただし、バッチ後のデータからの対応なので完全に同じでない可能性はあります
・まれにEBOOT.BINを認識できない可能性があったのを修正

v2.0からの変更点
・非バックアップモードの搭載と標準化
  ※すでに作成されているEBTファイルは削除されないので、個別に削除お願いします
・ISO以外のディレクトリにも対応

Special Thanks to Yoshihiro / Jas0nuk / MC707 / BOOSTER / ALL PSP Developer
